\begin{aufgabe}{Beweistransformationen}
Sei~$\nabla$ ein lokaler Operator modulo einer Theorie~$T$, seien also
Forderungen an einen lokalen Operator intuitionistisch modulo~$T$ ableitbar.
\begin{enumerate}
\item Zeige: Ist~$\varphi$ eine geometrische Formel, so ist~$\nabla\varphi
\seqq{\vec x} \varphi^\nabla$ intuitionistisch modulo~$T$ ableitbar.
\item Zeige: Ist~$\varphi \seq{\vec x} \psi$ modulo~$T$ intuitionistisch ableitbar, so
auch~$\varphi^\nabla \seq{\vec x} \psi^\nabla$ modulo~$T^\nabla$.
\item Ergänze deinen Beweis, um folgenden Zusatz nachzuweisen: Ist~$\varphi
\seq{\vec x} \psi$ modulo~$T$ in klassischer Logik ableitbar, so
ist~$\varphi^{\neg\neg} \seq{\vec x} \psi^{\neg\neg}$ modulo~$T^{\neg\neg}$ in
Minimallogik ableitbar.
%\item Beweise folgende Zusätze: Ist~$\varphi \seq_{\vec x} \psi$ ableitbar, so
%ist~$\varphi^\nabla ~$\nabla(\bot) \Rightarrow
%\nabla(\varphi)$
\item Zeige, dass~$\HA$ die~$\neg\neg$-Übersetzungen aller Axiome von~$\PA$
nachweist.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
